2019 JRE (2)

見冇人開我開

有排等

會唔會延到四月先知架

真係有排等

又一個星期下星期繼續等

其實佢地home office會唔會做野

有D部門連Email都Check唔到，都唔知做乜鳩 笑死

屌真係有撚排等

留名等interview

唔知下個禮拜有未呢

有識人做eo，佢話根本係屋企就做唔到，依家有時一個星期先番2日工去做。上年呢d時間已經出緊啦

等咁耐好撚痛苦

準備2020 JRE，10個月夠唔夠

如果工作要用到email，基本上都要返office做嘢，home office 只係臭閪包裝手段

有咩要準備寫文咋喎
平時有睇新聞已經夠做

lm

今個星期會唔會出到？

我諗難啲 仲home office 緊

3月仲會唔會interview

希望快d有消息啦
唉
而家份工做得唔太開心
好想轉到工

Same

+1 我公司仲要專養懶人同on9 日日俾人打壓真係就爆煲

點解？

樓上話依家份工唔開心所以想轉，其實份份工都唔會開心得去邊架啦，只不過係由一個火坑跳去另一個火坑，你估政府工依家好好做咩

都係睇運氣睇posting睇因緣際會

係咪暫時仲係未有消息

依家時勢 仲邊夠膽安排INTERVIEW
等下喇

上年考，現家都冇消息，應該唔得？

我都無

得唔得都會出信通知

如跟上年，最快下星期AO會有消息。

有無人有interivew岠，

今年無可能跟到啦

等d公務員home office 完再諗啦～

如跟上年，今日無差別mass kill

冇消息

Anyway，應該都是呢一兩個禮拜。

No news is good news

push

留名跟進

諗下都知啦
都冇人番工
點會依家出

啲interviewer 全部都係ao，會唔會同啲考生搏命，一陣in 完中肺炎點算

等到頸都長

我大膽估3月都唔會有消息

有人話收到風會取消interview喎

有人話收到風會繼續interview喎

有人收到風會唔洗in全部請喎

有人收到風叫大家繼續耐心等消息喎

如果用10個月去溫dse
佢已經唔洗去考jre

讀左幾次都唔明你講咩

佢應該係講用10個月溫書考好dse入到神科就唔洗考jre

冇錯除非佢aim at ao
有時都成日覺得人好奇怪
係用最多勤力可以換最多回報既時期唔努力，大左先黎發力

有人收到風轉video call interview喎

哈 我只係轉述某人喺tg度講話「收到風」點點點姐
唔係我喺度放風

無論咩職位招聘既連登post同tg谷都一定有好多擾敵既on9求9其講句收到風就係咁吹 無視佢算啦 同埋哩啲人都唔會成功得去邊

未經證實既野都信
點做主任呀

我冇話信喎
幫佢宣揚開去姐
佢講到實牙實齒

有時間入去睇下呀親

啲流言就算數啦，有乜可能會唔請人，疫情咁唔樂觀，教育局都堅持公開試。根本要政府開先例係唔容易，如果之後唔夠人，咁邊個負責？

入左但冇左段野 不過真假都好 到時就知

咪入啦 鬥擾敵既

同意...

其實唯一有用既資訊就係其他人有冇收到interview/reject嗰啲update 睇哩個post已經夠 其他野一定係擾敵 諗下都知 會唔會無端端益自己競爭對手呀

出緊regret

Regretted

邊個位

eo

已收皮

下年嚟過

最低分嗰堆一次過regret
之後越高分越早in
in夠人請夠人就將餘下既regret埋

interview god

Regret 已收 作文真係好廢

收到Regret 明明上年有得in

其他位都一樣？定一個收到regret 其他都會regret ?

唔同的 其他仲有機

巴打我同你一樣

唔係所有位都用同一個分？

唔係 我上年得一個pos有得in

都有唔同cut off唔同準則既

Same
不過今年份中文做唔切

😔😔😔
好sad
EO今年咁快比人regret左
唉
希望其他有機會

已收regret 咁早收regret係咪姐係好撚低分

同問
想check分

已收regret好灰心啊

下年再努力無諗過自己咁低分

巴打上件咩post有得in但其他regret ?

但eo 咁快收 regret 都唔慌高分得去邊？

其他既收分低啲咪仲難入

都知自己fail硬
但都係好sad

EO理論上收人最多, 收分最低, EO regret 咗,要有其他interview 都幾難
上年都仲有1個月希望, 今年即刻打靶

以前啲人
有啲post有得in
有啲post又regret

我都係根據前人經驗推斷出嚟
得內部啲人先確實知道個運作

其他位仲有咩位呀咁？

regret

有無人有AO消息

brother 係前過定後過811444

前過

係咪跟姓氏sd架

Regret
好想考到，有無神人可以分享吓點準備，下年再戰

預咗唔得，regret 都正常

應該跟application no

AO 同 ATO有消息未

AO tg 講有人收regret

Regret
今年已經係第二年，好灰心
有無fail嘅巴打絲打開個TG Group一齊討論下點準備
今年再戰

第一次考 regret

下....係架咩

咁EO fail 其他都一定唔得啦

我考多兩年，30就放棄

我上年等咗一個月，都係收eo regret，過程中收到其他嘅regret。今年一開始就打靶，應該一星期內收哂其他regret 準備下年好過啦

巴打 加油
我都岩岩收到 regret

唔一定架，舊年有人收ALO/TO interview但regret EO的，真心唔駛咁灰

Regret, 年紀大好難學返作文。。。

已FC？

eo有 其他冇

有冇TG link

但感覺都係EO易收過其他

收唔到EO就唔會有其他

你講緊有AO 定ALO?

EO 戰線遺憾隊入伍成功

年27
入政府提早退休呢個夢冇左了

多數會regret幾日，然後就in人

EO regret
第一年考已經29再考係咪已經太遲

EO regret 咗係咪其他position 都無機會？

Regret letter係咪會出幾日？

30歲前有jre officer做其實已經好過好多人
12月再戰

大器晚成，有心唔會遲

FG第一次考收eo regret小灰

無EO但有AO?

一樣
想提早退休

冇regret係會收唔到信？

準備好啲再考多次

考左3年都冇interview係咪證明自己冇能力食呢碗飯

係

題目唔岩你寫姐

佢呢batch regret email 會出到幾時

等收interview 信

等緊收 regret email

好似一日regret晒

其實做得officer grade大部分都忙

大把位要OT

有冇巴絲係考左第二次先可以成功pass jre?

中文果題好難答😭

有冇tg group link?

上年都出左6日regret

Eo regret? 8xxxxx個果係唔係排名

咁快收AO regret?

係咪 連續咁多日 出同一個position既regret?

其他位開始出 regret letter 未

大部份新入職都應該係Fresh grad(?)

身邊有fresh grad fd一take pass 做eo真心覺得好勁

我用足7年第7次被收
利申：唔覺自己語文能力有問題，因ci, olo個D pass到筆試，去到面試

呢啲真係睇命水
我department兩邊都有，但fresh grad好極端，有好on9又有好醒

Same好灰

第7次考到嗰次筆試有咩唔同定係問中你有準備嘅問題

被收皮

今日下畫5點幾收到 AO regret

你candidate no.係幾多

Eo 可以做到退休

咁快出 AO regret?

no ah,我係話我被收皮
唔知邊方面出事，只覺得唔係語文能力差，因olo,ci個D有得見

有冇人係上年有offer 今年考其他post俾人regret

係囉，有D奇怪wor

應該唔關事 真係睇分

其實會唔會睇埋cv既野
定有冇得in靜係睇JRE分數
而最後有冇offer就只係睇面試分數

ci係咩？search唔到

以前大學有個lecturer退休前係高級公務員(係政府提早退休），話唔係同一批人改，所以的確會有呢個情況出現

court interpreter

海關？

都話olo同ci

哩啲位純考行文同中英互譯嘅準確度
但jre份卷唔止睇文筆一樣

收足7年皮，真心灰

eo failed...

CI Reschedule
唔知到時面試係點

點樣可以知自己幾分？ 想知中文寫得幾差

你確定係AO唔係EO?

有冇人成功

就算唔係同一批人改，唔同post 睇到嘅分數都一樣。 無乜可能會ao 見到一個分，eo 見到另一個分。 如果兩個post 都有報，無理由見ao 唔見eo 唔係幾合理

+1 好sad

冇EO有ALO都尚算合理 但冇EO有AO好難令人信服

下年eo 又會加人工，除非你份糧夠高，唔係諗唔到點解唔再考

第7次有interview 機會？

無啊

7次筆試都夠時間做但pass唔到？ 我係做唔晒

希望快啲有interview通知

7次有2，3次做5曬

係 同一個分點會難啲個份工有interview 而易啲個份冇

上年第二個禮拜先收到

做得晒都叻啦

C打而加做緊政府？

no

其實我都只係聼距講
利申：個個人沙士後無耐肥雞餐退休

係咪較遲報?

如果你仲有意考
再睇多啲資料
比較下自己寫嘅同啲人分析嘅有咩唔同
我都係不斷從錯誤中學習
加油

留名

已經收到email

信已收

上年同今年有咩唔同呀？

今年易左 變相難突出
反而會係時間管理、文筆組織取勝
相對唔係咁好發揮

什麼post?

巴打係現職eo?

Interview?

好似出咗第二日就報。我個陣係reject同interview letter一齊出嘅時間，ao interview 幾日後有人就開波。一收到嘅時候好開心，望真啲係reject

咩post

统計下先

EO
冇收到regret
收左regret

同問
除咗練快支筆
應該要點練諗pt?
尤其中文

喪睇政府文件，睇下佢哋嘅思路同埋結構

諗下正反兩面有咩持份者

上年有EO IN無去
今年EO Failed

eo2

呢d都市傳道都fc唔到，聽下咪算
利申覺得有都唔出奇，不過幾百人都無一個半個呢d case啦~

點解無去

一定唔係
因為我仲未收到

上年有12.14%人考完JRE有EOII interview %比往年多勁多 今年唔知點

我office, 今年入左五個新eo 得一個fg

fg集中曬喺某d batch?即係點？

絲打係cs?

個數據點得嚟？

No news is good news 呀

無收到野就溫定書啦

集中係某啲batch 係正常⋯⋯
通常fresh grad 都會早啲available

去到九月十月batch 已經相對少fresh grad

EO炒左⋯但睇個時勢 其實係咪好事黎？
定係我今年溫定書再追夢

利申做左年半野 太耐冇寫paper 枝筆真係差左好多

上年請左幾多個EO?

eo請咁多人都收regret咁其他officer位好大機會都reject

琴日未收到regret 但覺得今日會收到

今日幾時會開始kill?

英文 其實洗唔洗理佢提供既資料 佢啲資料係俾少少idea你 方便思考 定要cite ?

EO regret = 全部 regret

2019 intake eo fg

我估應該又係4點左右開始

想問下你系邊間U的？

Non 3大 second up only
不過我個batch majority都係三大

比面試官係咁追問都千祈唔好燥
同我個時情境題係英文，追問左好耐
仲有我預到唔識嘅時事題
唔好panic, 盡答💪🏻

他問你咩？

唔爆啦, related to transport,不過就唔係年度大topic,

有無得check卷

通常其他 AO ALO ATO 會幾時出 regret

EO已經收到 想知幾時會齊曬

識人35入職eo。你作文叻的話，40入都唔奇，前題你支筆要勁啦

證明支筆差。轉考aco 囉。

本身已經做緊其他cs位 但都好想更上一層樓 諗住考到30歲都考唔到先睇下係咪應該放棄

thxxxx

收到AO regret

岩岩？

咁其實考又唔使錢，冇需要為自己定死某個限期之後就唔再試。不如你試下睇分自己個分（好似可以申請），咁樣大概知道自己差幾多，到時再決定試唔試多次囉

Yes

EO rejected ?

想問下年再報係咪淨係考jre ok? If cre 成績可以既話

點申請check 分的？

AO

樂觀啲諗你唔係AO fail最低分果批？

收到AO regret 咁EO仲有冇希望

我係問你EO之前係咪都reject咗

未呀 希望有機會

頭先都收到AO regret

咁我諗佢唔係跟分派 因為我尋日EO rejected

有冇人今日收到EO regret

Shit 收到AO regret
少少sad，高估咗自己

AO啱啱regret左
快d regret埋我其他啦

考唔到EO都唔洗一跌就跌倒去ACO
有心考jre咪做ACO

仲有其他2a3o

AO EO已收reject

你地是第幾年考的

第7
中出C打係呢道又見到你wor

我第一年

Me too, but I’m not fresh grad

你CI 果度點丫

我都唔係 做左三年野了

下年5知仲試5試好。。。始終年紀不輕

我都係 但我打算試多幾年
我其實係外國做緊野 是否不智

都係 咁多年都冇申請過個分黎睇今年應該申請下

Fg先衰得個一次點解唔繼續試 呢個世界唔係咁多人中之龍一擊即中嫁

AO乜都未收到

Fg 就比人joint regret

所以其實係咪要睇多d政府新聞處嘅文去學佢哋個format?

巴打今年fg
本身咩科咩u?

準備收其它o reject，岩岩收到eo個封

AO + EO都收到啦？

係喎 見到左上角有/1唔知關唔關batch事？

啱啱收到 AO regret

呢幾年請咁多人都失敗既話 可能真係唔太適合
有部份2A3O都幾好

報哂是不是會收哂5封？

5你老母

會

大概幾時apply嘅?

會好震撼咁同一日收晒咁多O嘅regret

我準備自殺

2a3o 有邊份好啲？

點樣拎分紙

其他無咁快

你睇番以前d post
年年都有呢d fg batch咁
大概係7月8月收offer

3xx

係wo
無睇清楚你講咩
以為你話無batch係偏向fg

AO regret會派幾多轉

未完exercise 就拎不會俾，而且加重工作量咁黑人憎

都regret咗我
理得佢工作量

2a3o我都有部分target左 兩邊都會keep住考 雖然jre收左幾次皮但係都唔想咁快放棄

收到email
收左皮

好灰

Ao定eo

想問係咪唔收email係好事

若然未到，時辰未到

唔敢check

收到AO regret
之前嘜都報哂 等regret letter 中

巴打咩位？

考咗幾多次？

Ao巴打？

收皮啦賤種講風涼話

有冇最新消息，有冇人有interview email

得啦得啦叻喇叻喇知你好撚勁

冇人有興趣知啊，死開啦

你有本事考到 你都可以講風涼話
但你咁既性格 應該成世都無機會

原本見你打咁長
以為你真係上黎勉勵下大家
但連問你咩位都唔肯講
又話咩考左一次就得冇咩好分享
就知你黎曬命刷優越感
走啦冇人想知呀

幾時先派哂EO regret？

Ching 真係好有心

唔會派曬 直到最後一刻都有機會收到

得eo，冇報ao，知自己咩料

開左post後二三日到

點解有班人要酸人有實力考到？

認真mode
因為果時你個腦未完全發育好，所以當時寧願hea下舒服下享受短期回報而忽略長期回報which is 前途

你啲垃圾聽日比車撞死喇

多謝分享

多謝無私分享
請問你大約幾月IN? IN完等左幾耐收到OFFER?

想快啲知結果呀

留個tg 做friend ok?

X2🙏🙏🙏

Ching 可唔可以留個TG幫吓後輩

AO regret

caterpillar1234

岩岩收？

Dada6991

12點半左右收，啱啱先check email

有冇2020 jre group
一齊討論下如何備戰
係咪除左AO
其餘四個O都係過左jre就得返一round in?

做多少少research先問啦

Thanks!!

是不是EO收左皮，其他一定收皮？

4點Mass kill

EO kill完未呀到底

下面個段野係睇番舊年post有個巴打留言既

唔知有無get 錯巴打意思，但係以我所知，係改卷既環節，就一定無可能係分開改。因為好似transport officer, trade officer, mso等等既職系規模係細得好緊要，根本無資源去揾多幾批人去分幾次去改同一份卷 (講緊係過萬份)。

如是者，基本上每一份卷只會被批改一次，然後得出一個分數。CSB 就會將呢個分數派俾各個職系，由佢地自己安排 Interview及出信等等程序。

而因為EO 每年招聘既人數係最多，空缺係其他職位既幾倍，因此理論上，考生被邀請去Interview 既機會係最大。所以，基本上收到EO Regret，係好大機會 唔會有其他 interview invitations。 至少我未見過有。

至於點解regret emails, interview emails, 係分開出，原因只係每個 Posts 都係由唔同局或部門負責，所以有遲有早。AO grade 同EO grade 係公務員事務局都係唔同Sections 負責。

我 跟住肥interview
最後另一個post（non JRE) 請咗
starting pt廿幾

interview點解會肥

其實睇board
佢可以好mean趕收工

Thanks chinggg

有INTERVIEW既人DSE英文拎咩？

好在最後都搵到份pt廿幾

可以考到starting pt. 20+
點解仲會考JRE

Thank you Ching

Ching 麻煩你再試多次睇下得唔得？

Thx!

Thanks chingg

Ao regret jor eo會唔會都一定regret?

未出interview咁早問應該無咩人答你
DSE就無
AL UE拎D

我都想知

新聞稿考AIO 就啱。

我嘅經驗係留意多啲LegCo Paper
每個局都有對口嘅Panel 或者再細啲有Subcommittee
啲panel 嘅paper 就係啲局交上去

我就無特登去睇，undergrad 做paper 唔多唔少都有接觸下咁

自己諗下ao難啲定eo難啲

無消息係好消息呀

AO 個shortlist 要求應該會高啲，所以AO regret EO 都唔一定會regret。

如果認真計英文好過中文
本身鍾意睇英文書, 宜家返工都係對英文，所以實用文寫作比較重要啊
無tg ~~

Eo

剛剛？

同問

今日 完

唔該絲打

上年好似有人收到ao但eo regret

太年輕
有時八九點都會派

你又知

Email定信黎

唔奇 我in過兩次入境都7 8點派

DSE英文攞4
考過兩年 兩年都有EO interview 冇報AO
自認英文都唔好 但佢地講求實用 唔洗識啲好華麗既字 睇多啲政府文件好大幫助

Jre會準備幾耐？
做緊EO?

AO晏晝收到regret了 下年繼續努力

利申:現職fg eo ，上年ao interview入final round ....

Ching讀咩科?

三大bba

general grade office 一般職系署,，即係eo所屬職系
cs report = civil servants report 現職appraisal?

啱呀

咁絲打估幾時出？呢個星期？regret出晒？
sorry問咁多野，好緊張

同事csb eo ?

其實大家係咪報aoeo多
我見JRE其他officer無太多人講
有無人收到interview/reject email?

淨係知現職個d資料要三月中前交
我估收齊資料後最快都要3月尾4月頭in啦
街外人就唔知了

識人做personnel啫

但係interview階段咁快就已經需要call appraisal report?

appraisal好似係簡單答下performance 係咪satisfactory
另外會問有無disciplinary record

但好似係有得in先至會call
都係跟返in嘅日子去call
應該唔會一次過就call晒?

暫時知道AO放左兩日regret email
2/3 & 3/3

分批call啦

EO 今日好似冇出regret

有

想問淨係CS會call? 如果N仔就唔會call?

上面話收到reject條友好似係今朝先開email見到，封野係尋日send比佢的

都係前一星期先準備 淨係準備英文 每日用少少時間睇
focus學多啲政府既用字
現職EO 但英文差入去做真係有少少吃力

Ching 讀咩科?

SCI

多唔多人30打後先入到做EOII

比較少 我batch有兩個
但都係其他CS轉過黎
其他大部分都係23-26呢個range

我都唔知呀

其實到底係跟application number定跟分派？

好少
其實27、8歲入都好少
呢個grade 9成都係22-25 左右入
始終general grade entry level 唔太需要外面經驗
3字頭有d其實都係其他grade 既同事轉過來

其實年紀大既街外人考唔到officer grade 主要係枝筆唔得
做得耐野生銹寫野唔好過唔到筆試

3大？

三月有得in?

就算過到筆試 政府內部都係favor 25歲樓下？

At least i know 1 batch mate ~30yo, majority 23-28

kongu 真好

同意。加上年紀有番咁上下嘅，如果支筆掂，出面應該撈得唔錯，根本唔會去考eo，因為好大機會減人工入去做。所以，剩低落來嘅大年紀考生，通常支筆都唔掂，亦拖低埋大年紀人士成功入職率。

公開就冇，但其實好睇個別考官傾向。講真，30同25都係差5年，你係考官會覺得好大分別咩？反而好睇30嗰位咁多做嘢track record，我都講過，我識人30中（唔係30頭）都入eo

讀文科果啲其實30歲都未必搵到3萬蚊, 點解唔考

快啲出埋另外個三個等我死心啦

唔好講笑啦。而家嗰巿就差，但之前3萬up真係好普遍，連aco都有3萬啦。

今水考唔到，下一水應該超多人爭。之前有公佈話呢水係近年最少人報考嘅一次

想問 jre 係咪一定要pass 左cre先報得？
可唔可以兩個同時一齊報？

EO rejected?

最早rejected

咁又唔好睇少文職
好多大公司文職位(hr/行政部個啲)都唔係專科上去，但係offer都唔錯

私人工嘥9氣啦，做到40歲唔炒都偷笑

正確！

只需中學學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
CA， 中四，24,070！
ACO，中五，31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

未見到今日有人reject

認真160就pass？ 我上年兩份都8x 但收regret啵

你上年係第幾日收regret? 第一日定點?
我兩份加埋130幾分, 第一日收左皮
想知你呢個分 係咪都有機會考慮interview
定係都係直接派regret

上面咪講左pass 唔等於一定有面試。等於符合大學最低收生要求唔一定有大學讀。

你地係點睇分?

填表寄過去
等一大輪先有

有冇今日消息

@sing0201

Thanks

我琴日已收到ao eo reject letter

EO reject唔係得星期一出過咩

但今日仲係乜嘢消息都冇

點解regret唔一次過出晒

分

做野冇咁快

send mass email關快慢？

入資料都要

Thanks for sharing

好緊張 今日唔知幾點mass kill...... 做好心理準備

分分鐘冇

唔知kill到幾時 呢下先最煎熬

上年KILL足一個月

懷疑星期一收reject果啲係wfh之前已經整好
所以一復工就即刻sd到
之後果啲要再搞

應該係咁多人考 應該會慢慢kill

又要等

咁咪即係前日收個啲已經係最低分？

利申已收皮

AO EO平日就係要坐響寫字樓諗計度橋

AO可能係既 EO

係email收通知定收信？

Ching 第幾年考？

收到interview too

EO?

幾時in架？

gz
可唔可以分享係幾時in

收到interview唔該講埋邊個職位

yes

有冇收到ao regret

8點收email 我又要

第一round冇份

會唔會戴口罩in

希望快啲收到interview

正常都會既

未收到

絲打可唔可分享番筆試個時點寫同寫咩 想學野

求教

收到interview email嘅都分享下

第二次啊
第一次係岩grad出黎考，而家做咗幾年野後再考

請問Ching 覺得自己中定英嗰題寫得好啲？

其實你了解下eo真正做乜，你就再唔會咁諗。邊有咁多eo有機會draft policy，反而最多就係答投訴，你寫好就出街，冇人會幫你執頭執尾。

支筆掂嘅意思唔係寫好多深字雕晒花咁。好似作一篇文咁，好文章是指貼題、論點中、鋪排理想同易理解，咁先為之支筆掂。

一次過做晒第二日仲有咩做？梗係分幾水啦

絲打第一次考？

巴打考左幾次？

之前2次都pass到jre?

屌又係喎
我平時返工都係咁

Lm

政府邊有話提高行政效率呢樣嘢架？對高層來講，有先例可循等於有險可守，衰左唔使上身，平平穩穩儲夠靚report等升。你要記住，成個政府有一大班人，特別係舊制人，係絕對接受唔到新事物。一變等於要學新嘢加有風險，冇乜邊個高層會冒著辣著成班老屎忽嘅險去做呢d吃力不討好工作。

其實唔得都唔緊要
不過快啲俾我知好冇
等待好辛苦

第一水應該係in高分先

收到interview 既巴絲英文本身係咪5/5*？ 點樣準備先pass到

同埋政府仲用緊lotus.....你知呢套嘢幾堅啦。

加上政府人好驚錯，斷估封email都唔會係aco對完就出，應該要再搵多幾個對下個list，一日出幾百封先好叻。

冇消息等於好消息。

咁第一水收regret 一定係最低分

樓上有人話中文卷考得好都可以

唔該曬！

thanks!!!

有無人考左好多年先考到入到去做，然後發現入面同你想像的完全不同，感覺就好似追一個女仔好多年，追到手後發現自己無噤中意她？

自己覺得
英文就結構比較完整，不過內容真係無乜特別
中文雖然字少，但有內容，可惜寫太慢做唔晒

因為我果期返工比較多打中文文件，所以自己覺得果期中文文筆好啲，英文就通順、不過不失啦

我都想考到入去俾我感受下
可惜in都無得in

睇來係你先至唔明白我呢句野嘅真正含意

阿屌，我真係冇睇到刪除線上嘅字

here 好不安

咩都未收代表仲有希望

但睇連登同TG, 好似好多人都冇消息, 冇regret冇interview
邊有可能咁多
萬幾個報名 每年最多都係揀千幾個去in
第一批去in既真係人中之龍

但唔係第一批in EO 嘅已經regret 咗AO?

好似有一兩個係? 同埋AO so far未出interivew?
我自己覺得有得去EO interview已經好勁

今年戴口罩in有安全感d
仲唔洗擔心第二點tim

加油!! btw今年係咪可以戴口罩in

dse 中文應該有星？
AO interview 都有？

可能工作關係平時已經大量寫formal格式嘅文件
所以寫文都唔算太緊張
我中英文卷用一樣時間寫 淨15分鐘一定要埋尾
先中後英（我中文字寫得慢）
唔想草草收尾 覺得個尾寫得好先叫寫完一篇
我會將內容導向自己認識嘅嘢會寫得流暢啲
例如我讀bba
就花多少少篇幅去寫引入uber同保留的士牌會令經濟方面有咩影響同要改善嘅嘢
社會方面同就細篇幅啲
適時撻返啲資料上嘅數字落去
咁寫順咗就大概知道自己立場係邊個方案好啲
當然臨上場之前開啲政府文件睇格式

冇攞過分紙
考完當下已經知自己衰乜

我覺得本身英文水平當然重要，但係佢都好睇你內容，睇你點樣佢分析一個政策，可能呢樣野比你英文好唔好更加緊要

同埋個文體始終唔同，你可能好叻寫英文故事但係唔代表你識寫呢一類政策文章

感謝無私分享, 要jot低落筆記簿

老實，我真心唔覺語文水平好大關係
利申：UE成績好好，過單單要求文筆既個D位既筆試完全無問題。14年大學畢業，jre由13年考到19年，次次都收皮

同意

絲打係ao/eo? 一take過pass?

我都一樣啦，大家都加油

反而通識成績比較有指標性作用

究竟而家係多唔多人收到interview

感覺唔多，tg group報番AO EO出黎總共都得10個左右

有冇tg gp 入

收EO regret 既都好似唔多

現職eo?

今日有無出email kill人

好想好想好想有得in

但除咗知道自己同passing mark 差幾遠 同中定英做得較好之外 仲可以知道啲乜嘢？你又唔可以拎返自己份卷

Interview god

見到咁多英文好好既都衰左
覺得冇咁sad

勁

但睇返數據往年請4xx人，咁300人咪少左？

如果淨係講eo
以前本身係請開150人左右
呢幾年就請緊200-250
而家三百幾人算請多左

當然好多人會resign / 考其他grade 都係請得多人既原因

400咁多
300已經好多
再之前真係得百幾二百
我諗佢既意思係指黎緊唔會請少人
因為好多部門都唔夠人用
不過都半年前既事

等我逐個人頭黎數幫你數下上年有幾多個先

其實係中英嘅綜合+通識

Ching已pm 你

入左位幾個月 我覺得做eo 好多時候都要講嘢一句到point
因為上面 唔會有咁多時間聽你慢慢up
加上我有一d agency staff 要manage, 就更加唔可以er er er
所以要練下oral presentation ah! Gayau!!!

今日冇音訊

I will kill myself if I don’t get an interview

想問下ALO係米唔會出regret😢
上年好似咩都無

入唔到未必唔係壞事=入唔到未必係好事

跟

是但啦，出面有咩工會高過三萬蚊

最後interview 都pass ？

我覺得拎DSE成績比唔係太大意義
先唔講DSE中英文分數同語文能力唔係有好直接關係
而係老老實實你勤力既話係大學個4年學多種語言都夠你去到可以教人既程度
更何況英文本身係大家都唔係由0開始

不過JRE合唔合格真係好睇人
身邊都有d人有eo甚至ao interview，但LO個d反而冇...

有無人今日收到任何消息

仲未收工？

今日有咩reject?

有得揀嘅咩

冇睇運

一啲消息都冇

Ching使唔使咁睇唔開？

期待明天會有好消息

咁早階段有news=bad news?

LM

個人經驗衰interview俾衰jre sad好多

就好似中六合彩但係唔見咗張票咁

繼續等

邊行

唔係每日check email的日子咩？

有無人收到ATO regret

你收到？ 岩岩出？

夜晚先殺人

跪求tg link 入🙏

岩岩嗎

收到interview letter受寵若驚

Email定信

YES

Sorry Email

有冇人知往年有Interview既大概數字

Same...

你點知㗎

+2

AO regret已收
EO 未收到regret或者interview

Same
I will kill myself if I don’t get an interview

when did you receive your regret email?

Same
其餘四個位都冇消息

如果未收eo regret 都仲有啲機會

一收eo regret = 其他 regret

True

Same我寧願佢快啲regret我唔洗凝住凝住

想問之後派唔派offer 係只計interview 定jre個分都會睇埋？

好似得AO?

interview

有EO interview 的人是否全部報哂？

大家幾多號interview ?

今年d post推得咁慢係咪少左好多人考

So far 我覺得又okay...
係有時有啲位比較尷尬

對住2x個 有d唔係太聽order 要練返個氣場出來🙃
攰

今年多咗tg group

Ching 可唔可以TG請教吓你JRE?

有冇Gp link

想入too

group link x3

9個月後又有得考

Thanksss Ching!!!

現職eo報咗To 希望有得in

eo唔好做? to好似好chur

做咩咁睇唔開

8年坐正定act?

望佢年年越請越多可以快少少

少年你太天真了，依家要預7－8年先有得act ，2－3個posting左右

現職eo

FM巴咁快act s 犀利

留個tg睇下有冇gp入

多唔多人一take 就考到? 定大部分人都要考幾次先得?

same ask

有無人講下ATO好唔好做

睇上面 regret eo即係收左皮

應該都收皮 eo易考過to 多d位
Eo regret to都應該regret

TO好辛苦
同埋要特定科

巴打，想問下基本法個分佔面試總分多少？

聽聞其實irrelevant 咁滯，因為如果考官認定考生係掂，會砌好個分數等考生獲聘。

有同學考到
利申 translation

咁多人有，而自己仲未有interview，睇黎都係等收regret

未有消息已經係好消息

一收EO regret 其他可以打定輸數

見到咁多人有interview而自己無，打定99%輸數

竟然！利申都係translation final year都對TO好有興趣

我都想考to但major唔相關

你係講緊trade?
Transport要讀指定科先得
語文科似乎唔合要求?

多謝巴打。

問多句，咁巴打有冇試過咁啱有兩個差唔多水平應徵者，最後真係靠基本法分數定勝負？

晉升點樣？好似話都升得快？

想入group

Tg group pls.

收到EO regret letter
TO仲有冇機

有冇人知一日in幾多個等死人

幾時收到 EO regret？ 暫時好似淨係出左一次regret 咁既

好似兩次

trade叫ato
transport叫to

今日有冇kill?

ALO幾時出 好緊張

Seems not yet

今日有無啊 好想辭依加份工啊屌

應該5點先可能有

咁你都知

ATO regret

今日3:15 出左

之前有冇收其他regret?

Ao

即係ATO reject但收到eo interview

Ato請咁少人好正常既

快啲出埋剩低三個regret 啦等我死心

估架咋

有朋友收到ALO interview
3月尾

佢本身有冇收到其他

羨慕

成一半冇做咁誇張所以真係唔知佢係咪先kill 最低分

5個職系會分別睇佢份jre去決定各自有冇得in

ATO regret letter received today?

咩都收唔到 ：（

Me
If I don’t get an interview I will kill myself

希望在明天

No news is good news la

九點幾仲出緊regret
啱啱收埋ato

ATO regret?

😢😢😢😢

Crazy

Ching 其他收咗咩post 嘅regret?

有無人收到EO AO regret 但未收其他？

打定輸數，中文寫到一舊屎咁

AO and EO

咁夜仲收緊

10點仲有？

係收信定email?

Email

會唔會深夜仲收到

有冇報alo

報晒 alo未有消息
都係凶多吉少

如果你報哂，應該仲有TO

Ato都regret左 to應該冇乜機會

Alo 已經出咗interview

利申都係冇

一日未出regret一日都仲有機會

alo有冇巴絲已經收到regret?

之前已經有AO regret
等埋EO regret就可以收皮

冇計過

Same....
有無grp可以入？

搵人開個group?

今日有冇消息

應該未咁快

想快d有消息 😭😭😭
拖住曬好辛苦

放心啦，機會率係零

我最想做TO 但俾多十年時間我都考唔到

咁又唔好咁灰...雖然機會渺茫

AO未有收到regret
但沒有進一步消息

極大機會

Me 好似有好多都係咁🤦🏻‍♂️

你指AO第一批收interview定係regret?

我收EO interview先，再收ALO

Here
應該係中游嘅朋友

我想知有冇第一批收eo regret 既人有其他 interview?

其實in先有咩著數 會唔會請多d

fm 爸 想問你啲關於政府既野
有冇得tg你

之前有巴打講過多數eo regret其他都會regret

收regret

多謝你

wooooo woooooo 😩😩😩😩 如果我冇得去interview 我會142謝天下

你依家讀緊乜，好難搵工?做唔到政府咪下年再報囉，使唔使死

Don’t kill yourself

新post

2019 JRE (3) 黑警死全家

呢個時勢搵唔到工好正常架喳，平常心啲啦

多謝大家嘅鼓勵